蘋論：中共新官病毒爆發 只會死得更難看 - 李平

蘋論：中共新官病毒爆發 只會死得更難看 - 李平

改組兩個多月的港澳辦、中聯辦，趁全球專注於抗擊武漢肺炎之機，露出猙獰面目，先是干預香港立法會內務委會主席選舉，再自封香港太上皇，不受《基本法》22條規管，接着指揮港共展開政治清算，拘捕15位民主派知名人士。新官上任三把火，無異於中共政治病毒大爆發。港人在抗擊武漢肺炎過程中能勇於自救，迫使政府在封關、救市等環節回應民意，如今更應團結一致，在本港和國際社會共同發力，並整合出最佳陣容迎戰9月立法會選舉，讓企圖要香港陪葬的中共、港共死得更難看。

相關新聞：430簡報會暫停 張竹君收花

中共外交失威 內政告急

武漢肺炎肆虐全球，哀鴻遍野，國際社會向中共究責、索償之聲不絕。中共既妄想率先復工復產，以佔居世界經濟的龍頭地位，又妄想透過口罩外交，藉美國無暇外顧之機，佔據國際新秩序的領導地位。但國王的新衣很快就被揭穿，國際定單被取消、美日資助企業回遷，珠三角、長三角企業倒閉潮湧現；中國出口的口罩、呼吸機等醫療產品頻現質量問題，加上非洲籍人士在中國被歧視引爆外交糾紛，口罩攻勢幾近破功。

中共中央政治局會議上周提出「六保」，即保居民就業、保基本民生、保市場主體、保糧食能源安全、保產業鏈供應鏈穩定、保基層運轉。以中共死都要保偉光正形象的德性，提出「六保」，而且都是內政問題，顯見內部形勢之危急。

外交失威，內政告急，香港龐大的政治、經濟利益更讓中共垂涎。中共、港共去年因強推送中條例，結果賠了夫人又折兵，親共陣營在區議會選舉中崩盤，如今中國更需香港朝貢，但明知依照香港既有行政、立法、司法程序沒有勝算，便由港澳辦、中聯辦打頭陣，向郭榮鏗等民主派議員發難，宣佈兩辦不受《基本法》22條規管，再由淪為香港公安的黑警大肆圍捕民主派。

中聯辦聲稱，有權代表中央政府，就涉及中央與特區關係事務、《基本法》正確實施、政治體制正常運作和社會整體利益等重大問題，行使監督權。《基本法》訂明中央政府在香港有權有責的是外交、防務，如今一個國務院屬下的聯絡機構，竟然宣稱不是一般意義上的中央政府下屬機構，擁有的權力更大過、多過中央政府法定權力，甚至有《基本法》解釋權，這顯然已得到中共的授意和批准，但正顯示中共為奪取香港的全面管治權和政經利益，可以何等荒謬、何等不要臉。

助選反共陣營 今不例外

中共新官病毒爆發，林鄭政府一如既往立刻棄守所有關口，默認、擁護兩辦的太上皇地位。政府上周一度發聞稿，指中聯辦是根據《基本法》22條設立，「中聯辦及其人員均須按照《基本法》第二十二條第三款遵守香港特別行政區的法律」。但深夜兩度發稿更正，不再提《基本法》22條。

林鄭政府放任中共政治病毒入侵、肆虐香港，又有一幫親共政客扭盡六壬舐共、肆意播毒，香港未來數月的政治、經濟、社會環境之惡劣已難以言喻。中共的意圖，既在於轉移國內外對中共隱瞞疫情的關注，也在於主導9月立法會選舉的輿論。但近兩年，中共在美國、香港、台灣選舉時言行反智，結果都變成替反共陣營助選，今次也不會例外。

民主派要慎防的是，各路人馬貪功心切，未能整合出最佳陣容，讓親共陣營坐收漁翁之利。只要傳統民主派、新興民主派能夠齊心協力，把和勇一家、如水抗爭推上新台階，就必定讓中共、港共在9月選舉時死得更難看。至於最終是否攬炒，香港人還在乎嗎？

李平

Pish

仲講呢D? 擺明係執行習近平旨意啦

Twitter 國際戰線需要你

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

做任務，推任務，整圖

借個位
突發!!狙擊東方戰線Facebook page陣亡!!